﻿BRIC-DI-16. Работа с регистрами PDO
===================================
В данном уроке разберем регистр PDO модуля расширения BRIC-DI-16. За логическое состояние дискретных входов модуля отвечает параметр DI_state. У данного параметра диапазон от 0 до 65535, каждый бит содержит состояние отдельного канала.

.. figure:: img/16.png
    :width: 600
    :align: center

    *Определение логического состояния канала* 

Подключим модуль расширения к ПЛК.

.. figure:: img/gif3.gif
    :width: 600
    :align: center

    *ПЛК с модулем расширения* 

Подключим дискретные выходы ПЛК к дискретным входам модуля расширения в соответствии со схемой, приведенной ниже.

.. figure:: img/sh.png
    :width: 600
    :align: center

    *Схема подключения* 

Напишем программу на языке ST, в которой состояние дискретных выходов ПЛК будет зависеть от состояния дискретных входов модуля расширения. Добавим PDO-регистр DI_1_di_state в основную программу. Состояние дискретных входов будет записываться в переменную DI_STATE.Добавим PDO-регистр *DI_di_state* в основную программу. Состояние дискретных входов будет записываться в переменную *DI_STATE*.

Конечный вариант программы представлен на рисунке ниже.

.. figure:: img/20.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа для проверки PDO-регистра модуля BRIC-DI-16* 


.. figure:: img/gif4.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Результат программы* 

.. note:: 
    Подробно о модуле расширения BRIC-DI-16 можно узнать по ссылке_

.. _ссылке: https://bric-di.readthedocs.io/ru/latest/index.html